大公：唱國歌等如侮辱國歌

激進派旺角鬧劇嚇怕旅客 叫囂侮辱國歌
2014-03-10 09:36:13|來源：大公報

【大公報記者 龔學鳴】早前「驅蝗行動」受中央和社會各界斥責，激進示威者死心不息，以「愛祖國用國貨」為借口，遮蓋其「反自由行」的惡行。網絡組織「真心愛國愛黨聯盟」透過網絡昨日於旺角發起所謂「愛國愛黨大遊行」，實則是上演一場擾民鬧劇。逾百示威者沿途叫囂並恫嚇旅客，以誇張言行挑動港人對內地同胞的不滿。期間，激進反對派「熱血公民」的黃洋達以不滿警方安排為由，一度宣稱解散，煽動示威者衝擊警方防線，造成混亂。示威者的言行嚇怕不少旅客，更有商店被迫拉閘。有旅客批評示威者行為不合適。

「真心愛國愛黨聯盟」昨午2時半於旺角登打士街休憩處集合，逾百市民響應網絡號召，刻意模仿紅衛兵，手持毛語錄，並揮動五星紅旗，企圖挑起港人對內地人的不滿情緒。早前「驅蝗行動」發起人梁金成、天河明人等亦悉數亮相。遊行發起前，活動發起人梁爽率領示威者以廣東話唱國歌，侮辱國歌，又高叫「打土豪，分田地」、「革命無罪、造反有理」等口號，情緒高漲，「反自由行」之心昭然若揭。

衝擊警防線制造混亂

示威者於下午3時半出發，期間警方以分批形式放行示威者。然而，示威者不滿意警方做法，黃洋達更趁機迫令警方於1分鍾內盡快放行。當黃洋達不能得逞，更稱「活動解散」，煽動示威者衝擊警方防線，不少示威者更跨越鐵欄，會合首批示威者。期間，警方高舉黃色警告標語，警告他們違反法例，可能會被檢控，場面混亂，而示威者亦沒有理會勸喻。其後，警方亦只好放行。

示威者從登打士街休憩處出發，一直沿着西洋菜南街前行。期間，他們站在連鎖化妝店叫囂，又圍着旅客稱要「愛祖國愛國貨」，嚇得旅客急急離開。當他們得逞之後，又繼續向前行。遊行之中，有年僅11歲的中一學生稱：「我只是來抽水而已。」

遊行期間，警方多番警告他們，但示威者沒有理會。行至接近西洋菜南街與亞皆老街交界時，警方築起人鏈，而遊行隊伍決定兵分兩路。首批為數約30人決定沿亞皆老街轉入彌敦道前行，而另一批則折返。前行的示威者又在東興表行、謝瑞麟等店鋪外叫囂。部分店鋪如周大福、周生生等更關上大門，以免旅客受擾。最後示威者折返回西洋菜南街。

旅客：加深中港矛盾

然而，部分示威者意猶未盡，決定從登打士街休憩處又再遊行，行至豉油街時，示威者又再鼓噪，有警員稱要查身份證，惟該名示威者不配合，在「3香港」外擾攘十分鍾，其後該名示威者更指罵警察，而「3香港」亦緊急拉閘。最後，整個示威在警方多次警告後在花園街結束。

來自安徽的文先生表示，中國是世界工廠，大部分都是中國制造，不明白來港購物就是「賣國賊」的邏輯。他又說，這種表達方法不恰當，感情上亦會損害同胞感情。

來自深圳的李小姐說，不明白示威者的心態，但他們的做法不當，而香港是中國一部分，反對內地旅客只會加深中港矛盾。

和你唱手足可以係警察入場時改唱國歌
睇下會點

中國牛肉有毒